國際校接警告 禁學生談政治

節錄

國際校接警告 禁學生談政治

■楊潤雄昨向全港學校發信提示管理層遵守國安法，包括幼稚園生也需嚮往中華文化。

【本報訊】中共以天朝姿態號令天下，港版國安法對象涵蓋境內外人士，國際學校也淪為一言堂。澳洲《悉尼晨鋒報》引述香港多於一間國際學校的教師表示，曾受到警告，課堂內不再是討論政治問題的安全地點。

「課室不再是辯論安全地點」

報道引述本港國際學校的內部指引，通知學生切勿討論政治敏感話題，教師應隨時告知學生，他們部份意見可能違法。發給國際文憑組織（IB）教師的指引其中一節文字說明：「課室是否辯論的安全地點？不是。」。。。。。。。

報道續稱，學生一旦對本地政治發表強烈見解，便有可能牴觸國安法，教師應當冷靜向學生解釋，他們的意見可能會被演繹成非法言論。。。。。。。。

IB教師也被提示，絕對不能鼓吹香港獨立、非法反政府示威或任何嘗試危害香港及北京政府地位的活動。但內部指引又同時表明，。。。。。。。

教育局長楊潤雄昨日亦向全港中、小學及幼稚園校長及教師發出開學信，。。。。。。。

全民政治 拒絕犯法国家干預香港

就係放把刀係你頭殼頂
你驚？攪掂！慳返唔少國安費

依個政府剩係識恐嚇人

雖然唔鍾意 SMH 左膠 on99

不過佢反共真係先鋒